日向美回售二手F15 籌錢購F35戰機

2018年12月25日

日向美回售二手F15 籌錢購F35戰機

日本自衞隊F15戰機。

日本政府據報正在考慮向美國回售多架二手F15鷹式戰機，以籌集經費購入一批F35閃電II式隱形戰機；華盛頓則正研究把這批型號較舊的F15戰機，轉售給東南亞國家。

美或轉售東南亞

根據《日經新聞》報道，數名日本官員透露，當局正在與美國討論回售F15戰機，好讓日方可再從美國購入105架F35戰機。雙方正磋商細節、出售F15戰機的數目及其價格；買賣一旦敲定，這將會是日本首次向美國回售二手軍備。

日本今次要向華盛頓尋求協助，是因為沒有出售軍備予其他國家的經驗。另外，當局亦希望透過有關安排，平息國內有批評指政府在削減支出的同時，卻增加國防開支。

最舊式的F15戰機早在1980年代初開始執行任務，只要為它們換上合適零件，至今仍能正常運作。日本現時有200架這款戰機，當中近半數已接受現代化改造，更換電子系統；而另一半舊式戰機，則無法接受改造。日本內閣上周二決定淘汰這批無法改造的戰機，換上戰鬥力較強、價格亦不菲的F35戰機。華盛頓向日方官員指，會考慮把它們售予東南亞國家，使她們可在中國在南海積極擴軍之際，以便宜的價格獲取戰機。

《日經新聞》

上一則
上一則
英女皇聖誕籲友愛 化解分歧

下一則
下一則
悉尼新樓現裂痕變危樓 疏散3,000人